<p align="center">
  <img src="https://github.com/DEVULAA/The-Awakening-of-the-Lost-Knight/blob/main/assets/images/logo.png?raw=true" width='320' alt="Logo du jeu"/>
</p>

[Lien vers le GitHub du projet](https://github.com/DEVULAA/The-Awakening-of-the-Lost-Knight/)

# The Awakening Of The Lost Knight

## PRÉSENTATION GÉNÉRALE :

Ce projet a été codé par <a href="https://github.com/1ATL4NtiSs">1ATL4NtiSs</a> et <a href="https://github.com/DEVULAA">DEVULAA</a> pour le concours **Les Trophées de NSI 2024.**

**The Awakening Of The Lost Knight** est un jeu de combat en 2D mettant en scène un chevalier nommé Godefroy. 
Plongé dans une époque semblable au Moyen Âge, Godefroy doit récupérer des joyaux pour retourner dans son siècle d'origine. 
Pour y parvenir, Godefroy devra affronter des créatures inconnues.

<p align="center">
  <img src="https://github.com/DEVULAA/The-Awakening-of-the-Lost-Knight/blob/main/assets/images/image_logo.png?raw=true" alt="Logo du jeu"/>
</p>

## Installation et utilisation :

1. Assurez-vous d'avoir Python installé sur votre ordinateur.
2. Clonez ce repository.
3. Installez le module [pygame-ce](https://github.com/pygame-community/pygame-ce) (_dérivé améliorée de pygame crée par la communauté, mais si vous le souhaitez vous pouvez installer pygame normal_) en utilisant la commande :
```
>>> pip install pygame-ce
```
5. Lancez le jeu en exécutant le fichier `main.py`.

## Aide

Voici les **touches pour le jeu**, que vous pouvez retrouver dans les **Paramètres du jeu également** (Paramètres -> Touches)
<p align="center">
  <img src="https://github.com/DEVULAA/The-Awakening-of-the-Lost-Knight/blob/main/assets/images/ecran_touches.png?raw=true" alt="Écran touches"/>
</p>

## Remerciements et sources (inspiration) :

Nous tenons à remercier notre professeur de **NSI**, ainsi que tous les petits comptes de **Stackoverflow** qui demandent de l'aide 😂 et à ceux, beaucoup plus **experimentés** qui y repondent !

La plupart des images ont été dessinées par <a href="https://github.com/1ATL4NtiSs">1ATL4NtiSs</a> et la map par <a href="https://github.com/DEVULAA">DEVULAA</a>.

Toute la musique a été **entièrement composée** par <a href="https://github.com/DEVULAA">DEVULAA</a>.

Merci à [**brullov**](https://twitter.com/brullov_art), ainsi qu'a Google image pour l'inspiration !


*Bon jeu !*
